怕痴線鄰居？巴打表示「寧願辛苦啲租樓住都唔住公屋」

| Kay | 23-04-2019 11:21 | |

早前 TVB《東張西望》報道的白田邨公屋噪音及美東邨住戶滋擾事件，確是備受市民關注，更有巴打看過《東張西望》後，在連登討論區出 post 表示「寧願辛苦啲租樓住都唔住公屋」，以及「好心啲痴線佬入青山咪害人啦，分分鐘行出門口俾人斬都唔知咩事，仲喺到吹奏公屋都痴 X 線」。可是常言有道：「得公屋，得天下」，到底一眾網民看了樓主這個 post，會有何感覺呢？

【相關報道】中大生嘆屋企人低收入住公屋羞於啟齒！網民勸：「自己唔好嫌棄自己」

【相關報道】巴打拆解公屋家庭窮三代原因 自爆 7 招發圍密技改變一生：偷錢補習讀港大

有網民坦言 TVB《東張西望》報道的問題鄰居事件，只是個別例子，「排完見到有痴線佬先走都未遲啦，講緊每個月幫你慳一萬，十年後真係有痴線佬搬去你隔離，你都慳咗球幾」、「我諗公屋未必唔係唔好住，而係嗰堆未好返又唔 X 食藥嘅人搞到唔好住」、「我住嗰到成層人都好有錢，大陸有地收租份人又 nice，痴線佬只係勁少數」、「我覺得呢啲極端罕見例子嚟，負擔唔起私樓、貴租嘅話其實公屋都可以接受」，亦有網民認為樓主以上所說，是有貶低住公屋人士的意味，更着樓主「請唔好標籤公屋仔」。

此外，有網民認為住公屋好處甚多，例如「千幾蚊租月月去旅行」、「實用啲鄰里關係又好」、「租金壓力低、綠表又冇咁多人爭」等，更指「公屋唔係你想住就住」。之不過，當中都有網民藉 TVB《東張西望》報道，希望政府正視精神病人的處理及跟進問題，因為「痴線佬嘅行為你唔會估到，如果佢哋出街出商場搞事，你以為住公屋附近啲私樓可以唔關你事，出街冇安全隱患？」

記者真易做

去討論區一轉就一單新聞

係